%!TEX root = ../Principal.tex
%Capa do Trabalho
\imprimircapa

%Folha de Rosto
%* indica que tem ficha catalográfica
\imprimirfolhaderosto*

% ---
% Caso a Biblioteca da UDESC forneça, utilize o comando
% ---
% \begin{fichacatalografica}
%     \includepdf{fig_ficha_catalografica.pdf}
% \end{fichacatalografica}

% ---
% Geração da Ficha Catalográfica Via LaTeX
% ---
\begin{fichacatalografica}
	\vspace*{\fill}					% Posição vertical
	\begin{center}					% Minipage Centralizado
	\begin{minipage}[c]{12.5cm}		% Largura
	
	\imprimirautor
	
	\hspace{0.5cm} \imprimirtitulo  / \imprimirautor. --
	\imprimirlocal, \imprimirdata-
	
	\hspace{0.5cm} 54 p. ; 30 cm.\\
	
	\hspace{0.5cm} \imprimirorientadorRotulo~\imprimirorientador\\
	
	\hspace{0.5cm}
	\parbox[t]{\textwidth}{\imprimirtipotrabalho~--~\imprimirinstituicao,
	\imprimirdata.}\\
	
	\hspace{0.5cm}
		1. Tópico 01.
		2. Tópico 02.
		I. Prof. Dr. xxxxx.
		II. Universidade do Estado de Santa Catarina.
		III. Centro de Ciências Tecnológicas.
		IV. identificação xxxx\\ 			
	
	\hspace{8.75cm} CDU 02:121:005.7\\
	
	\end{minipage}
	\end{center}
\end{fichacatalografica}

% ---
% Folha de Aprovação
% ---
% Exemplo de folha de aprovação antes da Banca. Após isso, incluia o pdf digitalizado com as assinaturas%
% \includepdf{folhadeaprovacao_final.pdf}
\begin{folhadeaprovacao}

	\begin{center}
		{\ABNTEXchapterfont\bfseries\imprimirautor}
		\vspace{6em}

			\ABNTEXchapterfont\bfseries\imprimirtitulo
		
	\end{center}
		\vspace{1em}
		{\justify
		Esta dissertação foi julgada adequada para a obtenção do título de
    	{\ABNTEXchapterfont\bfseries Mestre em Computação Aplicada}   
   		área de de concentração em "Sistemas de Computação",
   		 e aprovada em sua forma final pelo Curso de Mestrado em Computação Aplicada do Centro
   		 de Ciências Tecnológicas da Universidade ddo Estado de Santa Catarina.}
	
	\vspace{3em} 
	\noindent
	{\bfseries Banca Examinadora:}
	\assinatura{\textbf{\imprimirorientador} \\ Orientador} 
	\assinatura{\textbf{Professor} \\ Co-orientadora}
    \assinatura{\textbf{Professor} \\  UFOP}
    \assinatura{\textbf{Professor} \\ UDESC-CCT}

    \vspace*{\fill}
    \begin{center}
    	\imprimirlocal,\,\imprimirfulldata
    \end{center}
\end{folhadeaprovacao}

% ---
% Dedicatória
% ---
\begin{dedicatoria}				
Dedico este trabalho aos meus familiares, namorada, amigos e professores os quais ainda não desistiram de me aguentar.
\end{dedicatoria}

% ---
% Agradecimentos
% ---
\begin{agradecimentos}
Agradeço à minha mãe e à minha namorada pelo suporte que me deram durante todo o meu mestrado.
Agradeço aos meus amigos pelas risadas que amenizaram a monotonia do dia a dia. Por
fim, agradeço ao meu orientador por compartilhar a sua experiência comigo.  

\end{agradecimentos}

% ---
% Epígrafe
% ---
\begin{epigrafe}	
``Are you quite sure that all those bells and whistles, all those wonderful facilities of your so called powerful programming languages, belong to the solution set rather than the problem set?''
\\
\par
Edsger Dijkstra
\end{epigrafe}

% ---
% RESUMOS
% ---

% Português
\begin{resumo}
  A inferência de tipos evita a obrigação do programador de anotar as
  assinaturas de tipos de seus programas, no entanto, na presença de
  recursão polimórfica este processo é indecidível. Apesar disso,
  algumas abordagens foram propostas para contornar essa dificuldade e
  uma delas é o semi-algoritmo MMo. O objetivo deste trabalho é
  apresentar uma formalização desse semi-algoritmo no assistente de prova
  Coq e provar suas propriedades de terminação e correção.
  
 \vspace{\onelineskip}
    
 \noindent
 \textbf{Palavras-chaves}: Recursão polimórfica, Coq, MMo e Milner-Mycroft.
\end{resumo}

% Inglês
\begin{resumo}[Abstract]
 \begin{otherlanguage*}{english}
   Type inference avoids the obligation of the programmer to write
   down the type signatures of his programs, however in the presence
   of polymorphic recursion this process is undecidable. Though, some
   approaches have been proposed to get around this difficulty and one of
   them is the semi-algorithm MMo. The goal of the work is to present
   a formalization of this semi-algorithm in the proof assistant Coq
   and prove its properties of termination and correctness.

  \vspace{\onelineskip}
 
   \noindent 
   \textbf{Key-words}: Polymorphic recursion, Coq, MMo and Milner-Mycroft.
 \end{otherlanguage*}
\end{resumo}

% ---
% Lista de Figuras
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% Lista de Tabelas
% ---
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage